港府初提「遇事」非遇襲

港府初提「遇事」非遇襲

林鄭月娥

【本報訊】汶川地震十周年香港記者遇襲，政制及內地事務局昨書面回覆傳媒查詢時，僅稱本港一間電視台記者「遇事受傷」，特區政府十分關注事件，並已聯絡國務院港澳辦和四川省政府港澳辦表達關注。政制及內地事務局局長聶德權昨晚見傳媒，才轉口風指記者採訪「遇襲受傷」，認為任何衝突、暴力事件都不能接受。身在四川的特首林鄭月娥，昨未現身回應事件。

林鄭無回應 記協促表態

聶指特首和特區政府很關注事件，四川省政府會了解、跟進和查明事情，有信心內地當局有進展後會向港方交代。他又稱，相關報道有幾個不同版本，認為要先把事情了解清楚。有記者追問聶德權會否譴責暴力行為，聶德權只稱不能接受暴力事件。而正在參加汶川地震紀念活動的林鄭月娥，截稿前未有見回應事件。

香港記者協會對事件表示震驚，強烈譴責暴力行為。對於內地當局解釋不知道打人者身份，記協指無法理解其解釋，批評當局逃避責任。記協嚴正要求當地政府及有關部門徹查事件，盡力保障記者的人身安全和正常採訪權利。新聞行政人員協會要求當地政府徹查、以及林鄭月娥向四川省政府反映，確保香港記者在四川採訪時的人身安全。

民主黨立法會議員涂謹申指，港人關心當年香港捐款去向及四川重建狀況，記者有責任去了解真相，希望林鄭確保所有在四川採訪的香港記者人身安全及採訪自由。

■記者潘柏林

上一則
當局冷處理 官媒絕口不提公祭

下一則
屢阻採訪 曾屈記者藏毒

打壓悼念會 公安帶走500教友

當局冷處理 官媒絕口不提公祭

屢阻採訪 曾屈記者藏毒

【汶川十年】重訪地震遺址一人一句籲展望將來

揭豆腐渣工程 辦六四天網 黃琦獄中病危黃媽媽︰盼有生之年見他一面

災區媽媽的話：截肢婦組新家庭「哭過，還是走過來」

災區媽媽的話：女漢子曾想自殘「沒有比活着更美好」

災區媽媽的話：母喪獨子未見屍「想追生但是養不起」

譚作人籲難屬循法律申訴冀推動中國司法改革

川震十周年 國殤竟變感恩日中共為掩真相 毆打記者拘牧師

大家睇到啦
香港人係低等人種
中國人打香港人不算襲擊

仆街陷家剷啦林鄭

大日本帝國軍萬歲

林鄭佢老母就 月事受傷

又玩文偽
屌你個垃圾777

所以我攞住本BNO，去外國住，都唔留係香港做二等公民

香港人真係有二等咁高？
排名分先後
中國高官
共黨幹部
香港有錢人
中國人
香港高官
新移民
南亞人
香港人

777已表明自己要為大灣區求最大利益
唔係為香港啦

擺到明佢唔係為香港人做野啦